\chapter{Aufwand}\label{ch:aufwand}
Zu Beginn des Projekts wird der zu investierende Aufwand geschätzt.
Die Schätzung erfolgt durch alle Teammitglieder und wird in Stunden gemessen.
So kann einerseits die Arbeitseffizienz beurteilt werden und andererseits der Fortschritt des Projekts.
Jeder Aufwand wird von einem oder mehreren Gruppenmitgliedern geschätzt, die für die Aufgabe zuständig sind und 
die höchste Expertise im jeweiligen Bereich haben. 
Die Schätzung wird in Stunden angegeben und in einer Tabelle festgehalten.\\
\newline
Unter anderem wird der Aufwand für die Konzeptionierung und Realisierung des Spiels geschätzt.
Darin kommen Aufwände auf, wie die Ideenfindung oder die Erstellung des Produktstrukturplans 
(s. ~\autoref{fig:produktstrukturplan}) und das Erstellen des Risikomanagements in ~\autoref{ch:risikomanagement}.
Zur Realisierung gehören unter anderem die Programmierung des Spiels und die Dokumentation auf Entwickler-
beziehungsweise Anwenderebene, welche unser Kanban auf Github und die Anleitung zur Verwendung des Spiels in ~\autoref{ch:anleitung}.\\
\newline
Besonders hoch werden die Aufwände für die Realisierung insgesamt und die Meetings innerhalb der Gruppe geschätzt.
Die Realisierung wird zu Anfang des Projekts auf 269 Stunden geschätzt, da die Programmierung des Spiels eine große Hürde
durch das Aneignen von Programmierkenntnissen in der verwendeten Programmiersprache und Engine darstellt.
Zusätzlich werden die Meetings auf insgesamt 45 Stunden geschätzt, weil einerseits gemeinsame Entwicklungssitzungen dazu
beitragen zeiteffizienter zu programmieren, jedoch auch zeitlichen Aufwand darstellen gewonnen Erkenntnisse in der
Gruppe zu teilen.
Dazu kommt es in einer Gruppe von fünf Personen zu häufigeren Meinungsverschiedenheiten, die Diskussionen und damit
zeitaufwändigere Meetings zur Folge haben.
Als weiterer größter Aufwand werden Teile des Spiels bewertet, die als Risiko eingestuft wurden und somit auf der einen 
Seite sehr viel Zeit in Anspruch nehmen könnten oder mit dem Ende des Projekts nicht vollständig bis gar nicht umgesetzt
werden. \\
\newline
In folgender Tabelle wird die Aufwandsschätzung dargestellt mit den Daten, um welchen Aufwand es sich handelt und der
Personenzuweisung, der Schätzung in Stunden, dem Realaufwand in Stunden und der Differenz zwischen Schätzung und
Realaufwand.
Das Vorzeichen der Differenz gibt Auskunft darüber, ob sich über- oder unterschätzt wurde.
Dabei ist ein positives Vorzeichen eine Überschätzung und ein negatives Vorzeichen eine Unterschätzung.\\
\newpage
% Tabelle hier so:
\begin{table}[H]\label{tab:aufwand}
    \footnotesize
    \centering
    \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|}
        \hline
        Position & Verantwortlicher & Schätzung & Real & Abweichung \\[0.5ex]
        \hline\hline
        \textbf{Konzeptionierung} & & \textbf{36} & \textbf{38} & \textbf{2} \\
        \hline
        Ideenfindung & 1,2,3,4,5 & 2 & 4 & 2 \\
        Produktstrukturplan & 1,2,3,4,5 & 3 & 3 & 0 \\
        Produktstruktur Flussplan & 1,2,3,4,5 & 1 & 1 & 0 \\
        Risikomanagement & 1,2,3,4,5 & 6 & 8 & 2 \\
        Skills aneignen & 1,2,3,4,5 & 24 & 22 & -2 \\[0.5ex]
        \hline\hline
        \textbf{Realisierung} & & \textbf{269} & \textbf{227,5} & \textbf{-46,5} \\
        \hline
        Dokumentation (Paper) & 2,3 & 40 & 47 & 7 \\
        Anwenderdoku (Anleitung) & 3 & 2 & 0,5 & -1,5 \\
        Entwicklerdoku (Kanban) & 1,5 & 7 & 5 & -2 \\
        Programmierung & 1,3,4,5 & 200 & 150 & -50 \\
        Design der Pflanzenassets & 2 & 10 & 10 & 0 \\
        Design weiterer Grafiken & 2 & 10 & 15 & 5 \\[0.5ex]
        \hline\hline
        \textbf{Test und Qualitätssicherung} & & \textbf{19} & \textbf{16} & \textbf{-3} \\
        \hline
        Entwicklertest & 1,3,4,5 & 15 & 13 & -2 \\
        Performancetest & 1,3 & 4 & 3 & -1 \\[0.5ex]
        \hline\hline
        \textbf{Go-Live} & & \textbf{10,5} & \textbf{7,5} & \textbf{-3} \\
        \hline
        Deployment & 1,3 & 10 & 7 & -3 \\
        Admin Einweisung & 1,3 & 0,5 & 0,5 & 0 \\[0.5ex]
        \hline\hline
        \textbf{Meetings} & & \textbf{45} & \textbf{35} & \textbf{-10} \\
        \hline
        Meetings zu fünft & 1,2,3,4,5 & 15 & 10 & -5 \\
        Hilfe untereinander & 1,2,3,4,5 & 30 & 25 & -5 \\[0.5ex]
        \hline\hline
        \textbf{Projektmanagement} & & \textbf{10} & \textbf{15} & \textbf{5} \\
        \hline
        Konkretisierung der Idee & 1,2,3,4,5 & 5 & 10 & 5 \\
        Kontrolle und Wartung der Tabellen & 5 & 5 & 5 & 0 \\[0.5ex]
        \hline\hline
        \textbf{Risiko} & & \textbf{40} & \textbf{20} & \textbf{-20} \\
        \hline
        Minispiele & 1,4,5 & 30 & 15 & -15 \\
        Pflanzenvielfalt & 2 & 10 & 5 & -5 \\[0.5ex]
        \hline\hline
        \textbf{Gesamt} & & \textbf{429,5} & \textbf{359} & \textbf{70,5} \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Aufwandsschätzung}
\end{table}
In der Realität haben wir uns bei unseren Aufwänden in allen Bereichen unterschätzt, also wir mussten weniger
Zeitaufwand investieren als ursprünglich geschätzt. 
Von der Sicht des Projektstarts ist das aber plausibel, denn die vorhandenen Herausforderungen aus ~\autoref{ch:herausforderungen} bezüglich der Programmierung und Aneignung von Kenntnissen zu Engine und Programmiersprache
wirkten zeitaufwändiger als sie eigentlich waren.
Ebenfalls wurde der Workload von der Erstellung des Papers überschätzt, da sich die Erarbeitung
als aufwändiger herausstellte durch die Menge an Tabellen und Texte in \LaTeX{}.
Implementierungen wie die Minispiele oder das Erstellen vieler Pflanzenassets für eine erhöhte Pflanzenvielfalt wurden 
als Risiken eingestuft und somit als aufwändiger angenommen, als sie in der Realität waren. 
Zur Risikobehandlung wurde die Minispielanzahl reduziert und nicht wie anfangs gedacht zum Beispiel auf 5 
festgelegt für mehr Spielvarietät, was den Aufwand und das Risiko erheblich reduzierte.
Die Pflanzenassets wurden durch den Designer erweitert, was durch die Einarbeitung im Pixelart-Editor 
nicht die erwartete Aufwandshöhe erreichte und damit genauso das Risiko minderte.\\ 